習近平會普京前，俄向越南出售大額軍火強軍南海

中國國家主席習近平準備前往俄羅斯參加遠東經濟論壇峰會今年第三度會見俄羅斯總統普京之際，俄羅斯向越南出售超過10億美元軍火，主要裝備越南海軍，購貨單上有攻擊潛艇，軍艦，戰機等。越南與中國多次爆發南海主權爭議。

據路透社援引俄羅斯塔斯社的消息報道，越南向俄羅斯訂購了10億多美元的武器和軍事服務。

據美國之音報道說，越南共產黨總書記阮富仲訪問俄羅斯期間傳出了兩國達成軍備交易的消息，但是詳細內容還不得而知。

報道指俄羅斯是越南最大的武器供應國。越南從俄羅斯購買了6艘最先進的基洛級（也稱K級）攻擊潛艇、若干艘軍艦、噴氣式戰鬥機和其它軍備。

越南是最近數年來最積極購買武器的國家之一。中國在南中國海強勢聲索主權，引發周邊國家以及其它聲索方的擔憂。對南中國海部分海域有主權聲索的還有越南、菲律賓、文萊、菲律賓和台灣。

報道說，俄羅斯除了向越南出售武器之外，還參與了在越南的能源開發項目。

上述能源開發包括南海海上能源勘探與開發。

係克里姆林宮痾尿呀拿？

10億美金咁平